【武漢肺炎】體院回應中國單車隊來港入住兼訓練：已在京隔離，風險很低

【體路專訊】就中國單車代表隊一行二十餘人近日先後到達香港留港訓練，並入住香港體育學院一事，香港體育學院在中午時回應：「中國隊來港前已隔離一個月，風險很低。」

體院由社區關係及市務科的社區關係及市務總監李忠民（Ron）回覆《體路》的查詢時表示，香港體育學院對此事的緊張程度比傳媒更甚，惟因為國家隊方面早已表明要來港進行集訓，是以一切按原定計劃進行。李忠民在回應時強調中國隊早在 1 月時已於北京進行封閉式訓練：「即是運動員不能出入基地，農曆新年期間也不准離開探親，且必須戴口罩，相當於已經自我隔離了一段時間。」Ron 透露，部分中國單車隊成員是從訓練基地直接前往機場前來香港，部分則先在加拿大參加完場地單車世界盃後始來港，當中今日（29 日）亦有運動員抵港並入住體院。

李忠民回應時強調所有來港的中國單車運動員都有嚴格跟隨香港體育學院的防疫程序，包括：「著運動員洗手、工作人員每天會為運動員量體溫、要求運動員戴口罩，以及有任何武漢肺炎癥狀時都要向體院滙報」。

對於香港普羅大眾都對內地防疫工作的成效抱有疑問，李忠民指香港政府亦只是禁止湖北旅客來港，來自其他地方的亦未有予以禁止，他表示希望大家相信香港體育學院的專業。Ron 說：「我覺得風險很低，我們內部也很緊張，畢竟我們的員工有很多接觸到運動員的機會。」

李忠民續道，中國單車代表隊運動員在香港體育學院是入住旅舍，與香港精英運動員的宿舍分開，而且中國運動員與港將用膳的地方不同。由於中、港運動員是共用相同的健身室和練習設施，當 Ron 被問到香港體育學院會否加強消毒時，他稱香港體育學院在這方面一向有做足功夫；至於被問及香港單車隊與中國隊在港期間是否同場練習時，他表示需向沈金康總教練查詢。

李忠民亦表示，是次中國單車運動員來港集訓是為期兩個月。另一方面，據Ron表示，香港隊目前已經取消全部在中國內地訓練的計劃，至於本身在中國內地訓練的香港運動員，亦已悉數返抵香港。

點解要黎香港訓練中國咁大

我確認我已年滿18歲

「中國單車代表隊運動員」會唔會係好精英個批
為左留住佢地命仔先黎避疫
一個月前都未出事 點樣預先知道要隔離的